【返工=危險？】30歲工程師日作15小時 大小便失禁癱瘓險終生臥床

陳姓工程師病情改善後繼續接受復健治療。

在科技園區上班的年輕陳姓工程師，去年中旬突然視力變差、大小便失禁，最後嚴重到全身癱瘓、無法自主呼吸，到台中市一家醫學中心檢查，確定為急性多發性神經炎，醫師雖給予各種方式治療卻仍無明顯效果，最後他轉至台中慈濟醫院，院方利用中西醫合併治療9個月後，完全康復回到工作崗位。

在科學園區擔任工程師陳姓男子才30歲，但因工作需要，約半年時間幾乎每天都工作15小時，去年6月底感冒後，7月出現視力模糊症狀，1個月後雙腳開始無力行走困難，他感覺事態嚴重，立刻前往一家醫學中心就醫，最後確診為急性多發性神經炎（Acute Inflammatory Demyelinating Polyradiculoneuropathy，AIDP），接著他的病況快速加劇，沒多久出現無法閤眼、四肢癱瘓、大小便失禁、肺部塌陷無法自主呼吸，嚴重到插管及進行氣管切開術保命。

陳妻表示，先生肺部塌陷、無法自主呼吸、眼皮閤不起來，要用膠帶貼住眼皮才能睡，四肢全癱體重從76瘦到剩下55公斤，進行插管、氣切，仍無法改善自主呼吸，家人甚至有心理準備，他可能要終身臥床。

台中慈濟醫院神經內科醫師郭啟中表示，急性多發性神經炎是一種發炎性的神經病變，患者會有先有肢體無力症狀，合併肌肉力量障礙，嚴重會癱瘓甚至會呼吸衰致死亡，西醫治療會採用血漿置換、血獎透析術或免疫球蛋白治療，合併物理治療、復健，約8成患者會痊癒。

家人擔心陳姓工程師臥床渡過一輩子，去年9月將他轉至台中慈濟醫院求診，因之前西醫給予治療都明顯改善，慈濟醫院除請神經內科醫師持續治療外，請來中醫莊佳穎、歐宗益會同治療，在莊佳穎給予麻黃、黃耆及人蔘等具有修復神經功能的中藥，並配合歐宗益給予在百會穴、足三里、太溪穴等穴道給予針灸，用刺激神經方式治療。

中醫師莊佳穎說，陳姓工程師服用幾次中藥後，原本無法閉上眼睛可以閉上，加上歐宗益醫師給予一般人3倍量得針灸刺激，一個月後一次針灸治療，他突然大叫一聲「好痛」，這一聲痛讓醫療團隊士氣大振，醫師持續給藥、針灸，並由復健科醫師給予復健治療，今年6月他恢復健康返回工作崗位。

彰化基督教醫院神經醫學部主治醫師巫錫霖說，急性多發性神經炎，給予血漿置換、免疫球蛋白治療都會有效果，但效果與症狀嚴重程度有關，症狀越嚴重進步狀況越不明顯，不治於完全無效，要合併輔助中醫治療並無不可，但須注意是否會有副作用產生。（陳世河／台中報導）

返工>病到就死>好返>返工
LOOP

渣ga

係外國間公司已經要賠錢養佢成世

科學園

係香港應該比人勸辭職

IT狗:我唔可以死 我仲要返工架

中醫勁喎

「點算！做唔切呀！死啦死啦！」

中醫狗劣鳩時間

唔知個女文員後尾點呢

死左了
呢句係遺言黎

RIP
希望佢下世唔再遇到閪老世啦

工程師

好彩我日做12個鐘 係咪要高興

香港會計港奴又點計

呢d 奴工仲要返去真犯賤

咁撚快又番工

Twapple?

成班盲既唔識字定點？

科技園
係台灣呀

唔係台灣咩

做得咁辛苦又點，公司已經唔記得你係乜水了